[南京财经大学.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:南京财经大学.JPG "fig:南京财经大学.JPG")
**南京财经大学**，简称**南财**，是一所以经济管理类学科为主，兼有[经济学](../Page/经济学.md "wikilink")、[管理学](../Page/管理学.md "wikilink")、[法学](../Page/法学.md "wikilink")、[工学](../Page/工学.md "wikilink")、[文学](../Page/文学.md "wikilink")、[理学等学科的](../Page/理学.md "wikilink")[江苏省属重点建设大学](../Page/江苏省属重点建设大学.md "wikilink")，属全日制普通[本科高等学校](../Page/本科.md "wikilink")。福建路、仙林两校区位于[南京市](../Page/南京市.md "wikilink")，另有[镇江市的桥头校区](../Page/镇江市.md "wikilink")。

## 历史

  - 1956年12月13日，创办[粮食部南京粮食学校](../Page/粮食部南京粮食学校.md "wikilink")。
  - 1957年4月20日，更名为[粮食部南京粮食干部学校](../Page/粮食部南京粮食干部学校.md "wikilink")。
  - 1959年4月15日，更名回[粮食部南京粮食学校](../Page/粮食部南京粮食学校.md "wikilink")。
  - 1973年10月28日，更名为[江苏省粮食学校](../Page/江苏省粮食学校.md "wikilink")。
  - 1979年10月29日，更名为[南京粮食学校](../Page/南京粮食学校.md "wikilink")。
  - 1981年7月，更名为[南京粮食经济学院](../Page/南京粮食经济学院.md "wikilink")。
  - 1993年5月，更名为[南京经济学院](../Page/南京经济学院.md "wikilink")。
  - 2000年6月28日，合并[南京物资学校](../Page/南京物资学校.md "wikilink")（1964年成立，1999年10月并入）、[江苏财经高等专科学校](../Page/江苏财经高等专科学校.md "wikilink")（前身为[1985年10月创办的](../Page/1985年10月.md "wikilink")[江苏省会计专科学校](../Page/江苏省会计专科学校.md "wikilink")，并于1991年11月16日更为此名）、江苏经济管理干部学院（创办于1985年1月），成立新南京经济学院(南京财经大学<筹>)。
  - 2003年4月28日，经批准更名为**南京财经大学**。

## 院系

  - 经济学院
  - 财政与税务学院
  - 金融学院
  - 国际经贸学院
  - 会计学院
  - 工商管理学院
  - 营销与物流管理学院
  - 公共管理学院
  - 管理科学与工程学院

<!-- end list -->

  - 法学院
  - 食品科学与工程学院
  - 信息工程学院
  - 应用数学学院
  - 外国语学院
  - 新闻学院
  - 艺术设计学院
  - 马克思主义学院
  - 红山学院

## 外部链接

  - [南京财经大学官方网站](http://www.njue.edu.cn)

[Category:南京高等院校](../Category/南京高等院校.md "wikilink")
[Category:1956年创建的教育机构](../Category/1956年创建的教育机构.md "wikilink")
[南京财经大学](../Category/南京财经大学.md "wikilink")
[Category:財經院校](../Category/財經院校.md "wikilink")